.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Passwall:

Проход сквозь стену (`Passwall <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=216>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- воплощение
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Область**: Часть деревянной/каменной/гипсолитной стены, 5 футов в ширину, 10 футов в высоту, 10 футов вглубь

**Продолжительность**: 1 час

----------

Вы создаете видимый туннель через стену в выбранной области, заменяя ее пустым пространством.
Если стена толще 10 футов, то туннель заканчивается через 10 футов.
Даже маленький слой металла внутри стены мешает действию заклинания.
Это заклинание не снижает целостности конструкции.
Когда заклинание заканчивается, все, кто находится внутри туннеля, перемещаются к ближайшему выходу.

----------

**Усиление (7-й)**: Туннель может быть до 20 футов глубиной.
Несмотря на существование туннеля, участки стены, в которых находятся входы в ваш туннель, кажутся совершенно нормальными (если только не смотреть на них с :ref:`spell--t--True-Seeing` или подобным эффектом).
Входы туннеля функционируют как сплошная стена, но вы можете определить пароль или триггер (см. :ref:`ch7--Setting-Triggers`), позволяющий существам свободно входить в туннель.





.. include:: /helpers/actions.rst